<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<event-type>
  <average-rating type="decimal">4.84</average-rating>
  <created-at type="datetime">2012-09-06T10:59:01Z</created-at>
  <csd-eligible type="boolean">true</csd-eligible>
  <description>Evento con subtítulo</description>
  <duration type="integer">8</duration>
  <elevator-pitch>Este taller práctico de un día provee a los asistentes un entendimiento claro sobre los principios fundamentales de las metodologías ágiles y de Scrum por medio de ejercicios reales.
Los participantes obtendrán experiencia práctica trabajando con las herramientas de Scrum y sus actividades, como el backlog, sprint planning, reviews y retrospectivas.</elevator-pitch>
  <faq>.</faq>
  <goal>...</goal>
  <id type="integer">4</id>
  <include-in-catalog type="boolean">false</include-in-catalog>
  <learnings>Aprendizajes</learnings>
  <materials></materials>
  <name>Introducción a Scrum (Módulo 1 - CSD Track)</name>
  <subtitle>Subtítulo con más información</subtitle>
  <net-promoter-score type="integer">82</net-promoter-score>
  <program> program</program>
  <promoter-count type="integer">46</promoter-count>
  <recipients> recipuents </recipients>
  <surveyed-count type="integer">55</surveyed-count>
  <tag-name>C-CSD1 (CSD Módulo 1) </tag-name>
  <takeaways> takeaways</takeaways>
  <updated-at type="datetime">2014-10-09T14:37:31Z</updated-at>
  <categories type="array">
    <category>
      <codename>organizaciones</codename>
      <created-at type="datetime">2013-04-19T17:36:06Z</created-at>
      <description>Proponemos un nuevo enfoque de gestión de organizaciones, áreas, departamentos y equipos de trabajo que se enfoca en las personas y sus interacciones por sobre los procesos y las herramientas utilizadas.

Las organizaciones y los equipos de trabajo están compuestos por personas y las personas tienen comportamientos, deseos, emociones; no son "recursos". La creación de productos y/o servicios innovadores es, principalmente, una actividad social que tiene lugar dentro de un equipo de personas, en contextos más participativos, colaborativos y humanos. Por consiguiente, la manera más efectiva de mejorar los resultados es mejorando las relaciones que existen entre los miembros y no solamente atendiendo los procesos y las tareas que ellos realizan.

**Te podemos asistir para lograr que tu organización, área, departamento o equipo de trabajo, logre un nivel de rendimiento superior al actual.**

Contactate con nosotros en coaching@kleer.la</description>
      <description-en>We propose a new approach to management of organizations, departments and teams that focuses on people and their interactions over processes and tools used.
</description-en>
      <id type="integer">2</id>
      <name>Organizaciones asombrosas</name>
      <name-en>Amazing organizations</name-en>
      <order type="integer">1</order>
      <tagline>A partir del aprendizaje, la confianza, el compromiso, la visibilidad y la flexibilidad tu organización, departamento o equipo de trabajo logrará resultados nunca antes vistos.</tagline>
      <tagline-en>Thru learning, trust, commitment, visibility and flexibility your organization, department or team achieve results never seen before.</tagline-en>
      <updated-at type="datetime">2014-10-03T11:24:04Z</updated-at>
      <visible type="boolean">true</visible>
    </category>
  </categories>
</event-type>
