<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<event-type>
  <created-at type="datetime">2012-09-06T10:59:01Z</created-at>
  <description>####Descripción del Curso
&lt;img src="http://media.kleer.la/sa-csd/me-m1.jpg" alt="" align="right" /&gt;
La tendencia de la industria de IT y desarrollo de sistemas a nivel mundial con respecto a la utilización de metodologías ágiles es claramente incremental; estas nuevas formas de administrar un proyecto son consideradas como la "Nueva Gestión de Proyectos" no solo para el desarrollo de software sino también para las áreas de diseño gráfico y de identidad, debido a su manejo de requerimientos cambiantes, poco definidos y complejos, en entornos de negocios altamente volátiles.
&lt;img src="http://media.kleer.la/sa-csd/bg-m1.jpg" alt="" align="center" /&gt;

Al finalizar exitosamente el taller, tendrás el acreditado el curso Introductorio a Scrum requerido para la certificación Certified Scrum Developer (CSD) de la Scrum Alliance.

####Professional Development Units (PDUs) y PMI-ACP
Este curso brinda 8 PDUs a quien ya es PMP. Este curso también acredita 8 de las 21 horas de entrenamiento en Agile Project Management necesarios de para la certificación PMI-ACP.</description>
  <duration type="integer">8</duration>
  <elevator-pitch>Este taller práctico de un día provee a los asistentes un entendimiento claro sobre los principios fundamentales de las metodologías ágiles y de Scrum por medio de ejercicios reales.
Los participantes obtendrán experiencia práctica trabajando con las herramientas de Scrum y sus actividades, como el backlog, sprint planning, demos y retrospectivas..</elevator-pitch>
  <faq>####¿Cómo se obtiene la certificación como Scrum Developer?
La certificación CSD de Scrum Alliance se obtiene:
Tomando los 3 módulos de este entrenamiento. Si eres CSM sólo debes tomar el módulo 3, pero te recomendamos también el módulo 2.
Aprobando el examen de aptitud, que se presenta al completar el módulo 3.
Cancelando la suma de USD $150, directamente a Scrum Alliance, para garantizar la membresía y certificación por 2 años.

####¿Cómo puedo comparar ésta con las demás certificaciones de Scrum Alliance?
En este sitio puedes acceder a la lista de programas que ofrece Scrum Alliance y hacerte una idea global del proceso de aprendizaje de Scrum.

####¿Si ya soy Certified Scrum Master necesito tomar los 3 Módulos?
Si ya eres Scrum Master solo requieres tomar el módulo 3, pero te recomendamos también el módulo 2: Estimación y planeación.

####¿Si tomo el módulo 1 y el módulo 2 puedo optar por la certificación CSM?
No. para obtener la certificación CSM, debes tomar el entrenamiento Certified Scrum Master.

####¿El costo del entrenamiento incluye la certificación ante la Scrum Alliance?
No, la inscripción en Scrum Alliance se hace posterior al entrenamiento y una vez hayas aprobado el examen.

####¿Cuál es el puntaje mínimo para aprobar el examen?
Se requiere un 75% de las respuestas correctas.

####¿Que pasa si no apruebo el examen al final del entrenamiento?
Tienes una oportunidad más que podrás coordinar con tu instructor después del entrenamiento.</faq>
  <goal>

</goal>
  <id type="integer">4</id>
  <include-in-catalog type="boolean">false</include-in-catalog>
  <learnings>Al participar del taller aprenderás:

- Nuevas tendencias en el desarrollo de software
- Principios fundamentales y valores de Scrum
- Experiencia práctica trabajando con los elementos y prácticas de Scrum</learnings>
  <materials></materials>
  <name>Introducción a Scrum (Módulo 1 - CSD Track)</name>
  <program>- Introducción a Agile
- Introducción a Scrum
- Roles de Scrum
- Elementos de Scrum
- Ceremonias de Scrum
- Simulación de Scrum</program>
  <recipients>- Equipos de desarrollo de software o diseño web/gráfico/de experiencia de usuario
- Gerentes de proyectos
- Líderes Técnicos
- Gerentes de desarrollo.</recipients>
  <takeaways>Al participar del taller obtendrás:

- Experiencia de primera mano en el framework Scrum
- Material impreso de referencia para utilizar durante y luego del curso
- Coffee breaks y almuerzo (opcional, dependiendo de la sede)</takeaways>
  <updated-at type="datetime">2013-08-09T13:37:40Z</updated-at>
</event-type>
