<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<event-type>
  <created-at type="datetime">2013-01-03T15:21:13Z</created-at>
  <description>#### Descripción del Encuentro

&lt;img src="https://fbcdn-sphotos-f-a.akamaihd.net/hphotos-ak-frc1/998584_10151810205002079_965660471_n.jpg" alt="" align="right" /&gt;
El Dojo es, en la tradición japonesa, el lugar destinado a la enseñanza y el perfeccionamiento en las artes marciales y la meditación. Yoseki es donde se localizan los auxiliares del maestro y aquellos estudiantes avanzados. Es adonde todo aprendiz quiere llegar.
La iniciativa del Coding Dojo se está difundiendo rápidamente en muchas ciudades del mundo. Su filosofía se trata de aprender, aprender y aprender.

**¿Por qué?**
Porque la mejor forma de perfeccionarnos es mediante la práctica sostenida. Por la misma razón, los músicos ensayan su técnica una y otra vez. Leer libros puede ayudar a poner nuestras ideas en orden, pero solo la experiencia del propio andar es la que nos permitirá dominar la técnica.
De la misma forma funciona con el desarrollo de software, como Ron Jeffries comenta en un artículo suyo: *“Lo que genera cambios en la gente es lo que hacen, no lo que leen. ¿Cuántos libros de dietas he leído? ¿acaso estoy más delgado?, ¿cuántos libros de auto-organización? ni siquiera puedo encontrarlos.”*

En lo posible trae tu notebook con algún entorno instalado de tu lenguaje favorito incluyendo un framework de pruebas unitarias. Ej: Eclipse (Java + JUnit) o Visual Studio (C# + NUnit) o Ruby + RSpec.</description>
  <duration type="integer">2</duration>
  <elevator-pitch>Yoseki es un Coding Dojo mensual, libre y gratuito organizado por Kleer.
Se trata de una reunión donde un grupo de desarrolladores trabajan en un desafío de programación.La idea es divertirse y participar en una práctica con el fin de mejorar nuestras habilidades.</elevator-pitch>
  <faq></faq>
  <goal></goal>
  <id type="integer">19</id>
  <include-in-catalog type="boolean">false</include-in-catalog>
  <learnings></learnings>
  <materials></materials>
  <name>Yoseki Coding Dojo</name>
  <program>- Presentación de Dojo y Kata
- Presentación del problema a resolver
- Sesión de Coding Dojo</program>
  <recipients>- Desarrolladores
- Arquitectos
- Testers
- Líderes Técnicos</recipients>
  <takeaways></takeaways>
  <updated-at type="datetime">2013-08-08T18:44:34Z</updated-at>
<average-rating type="float">4.38</average-rating>
<net-promoter-score type="float">0.96</net-promoter-score>
<participant-count type="integer">125</participant-count>
<promoter-count type="integer">47</promoter-count>
<nps-opinions-count type="integer">2</nps-opinions-count>
<rating-opinions-count type="integer">2</rating-opinions-count>
</event-type>
