<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<event-type>
  <average-rating type="decimal">4.84</average-rating>
  <created-at type="datetime">2012-09-06T10:59:01Z</created-at>
  <csd-eligible type="boolean">true</csd-eligible>
  <description>####Descripción del Curso
&lt;img src="http://media.kleer.la/sa-csd/me-m1.jpg" alt="" align="right" /&gt;
La tendencia de la industria de IT y desarrollo de sistemas a nivel mundial con respecto a la utilización de metodologías ágiles es claramente incremental; estas nuevas formas de administrar un proyecto son consideradas como la "Nueva Gestión de Proyectos" no solo para el desarrollo de software sino también para las áreas de diseño gráfico y de identidad, debido a su manejo de requerimientos cambiantes, poco definidos y complejos, en entornos de negocios altamente volátiles.
&lt;img src="http://media.kleer.la/sa-csd/bg-m1.jpg" alt="" align="center" /&gt;

Al finalizar exitosamente el taller, tendrás el acreditado el curso Introductorio a Scrum requerido para la certificación Certified Scrum Developer (CSD) de la Scrum Alliance.

####Certified Scrum Developer
Luego de realizar los 3 workshops (Introducción a Scrum, Análisis, Estimación y Planificación con Scrum y Desarrollo Ágil de Software) y completar el examen, tendrás el acreditado el curso Técnico requerido para la certificación [Certified Scrum Developer (CSD) de la Scrum Alliance](http://www.scrumalliance.org/certifications/practitioners/csd-certification).

![Certified Scrum Developer - Scrum Alliance](http://www.scrumalliance.org/getmedia/190ad588-3406-45d9-8be1-8a67469485a9/Scrum_Developer_Seal.aspx?width=60&amp;height=51)

####Professional Development Units (PDUs) y PMI-ACP
Este curso brinda 8 PDUs a quien ya es PMP. Este curso también acredita 8 de las 21 horas de entrenamiento en Agile Project Management necesarios de para la certificación PMI-ACP.</description>
  <duration type="integer">8</duration>
  <elevator-pitch>Este taller práctico de un día provee a los asistentes un entendimiento claro sobre los principios fundamentales de las metodologías ágiles y de Scrum por medio de ejercicios reales.
Los participantes obtendrán experiencia práctica trabajando con las herramientas de Scrum y sus actividades, como el backlog, sprint planning, reviews y retrospectivas.</elevator-pitch>
  <faq>####¿Cómo se obtiene la certificación como Scrum Developer?
La certificación CSD de Scrum Alliance se obtiene:
Tomando los 3 módulos de este entrenamiento. 
- Módulo 1: Introducción a Scrum
- Módulo 2: Análisis, estimación y planificación con Scrum
- Módulo 3: Desarrollo Ágil de Software
- * Si eres CSM sólo debes tomar el módulo 3, pero te recomendamos también el módulo 2.
Aprobando el examen, que se presenta al completar el módulo 3.
A partir del 2014, el costo de la certificación y la membresía de 2 años está incluido en cada módulo, y lo paga Kleer a la ScrumAlliance (USD 25 por cada día de curso).
El estudianta debe solicitar la certificación a la ScrumAlliance.

####¿Cómo puedo comparar ésta con las demás certificaciones de Scrum Alliance?
En este sitio puedes acceder a la lista de programas que ofrece Scrum Alliance y hacerte una idea global del proceso de aprendizaje de Scrum.

####¿Si ya soy Certified Scrum Master necesito tomar los 3 Módulos?
Si ya eres Scrum Master solo requieres tomar el módulo 3, pero te recomendamos también el módulo 2: Estimación y planeación.

####¿Si tomo el módulo 1 y el módulo 2 puedo optar por la certificación CSM?
No. para obtener la certificación CSM, debes tomar el entrenamiento Certified Scrum Master.

####¿El costo del entrenamiento incluye la certificación ante la Scrum Alliance?
No, la inscripción en Scrum Alliance se hace posterior al entrenamiento y una vez hayas aprobado el examen.

####¿Cuál es el puntaje mínimo para aprobar el examen?
Se requiere un 75% de las respuestas correctas.

####¿Que pasa si no apruebo el examen al final del entrenamiento?
Tienes una oportunidad más que podrás coordinar con tu instructor después del entrenamiento.</faq>
  <goal>

</goal>
  <id type="integer">4</id>
  <include-in-catalog type="boolean">false</include-in-catalog>
  <learnings>Al participar del taller aprenderás:

- Nuevas tendencias en la gestión de proyectos complejos
- Principios fundamentales y valores de las Metodologías Ágiles y Scrum 
- Diferencias entre los roles de Scrum y las responsabilidades de cada uno
- Experiencia trabajando con los elementos y prácticas de Scrum (Historias de Usuario, Release Plan, Product y Sprint Backlog)
- Ceremonias y Simulación de Scrum (Sprint, Planning, Daily Standup, Review,  Retrospectiva)</learnings>
  <materials></materials>
  <name>Introducción a Scrum (Módulo 1 - CSD Track)</name>
  <net-promoter-score type="integer">82</net-promoter-score>
  <program>- Introducción a Agile
- Introducción a Scrum
- Roles de Scrum
- Elementos de Scrum
- Ceremonias de Scrum
- Simulación de Scrum</program>
  <promoter-count type="integer">46</promoter-count>
  <recipients>- Gerentes y líderes de proyectos
- Líderes Técnicos
- Gerentes de desarrollo.
- Equipos de desarrollo de software o diseño web/gráfico/de experiencia de usuario
- Profesionales que quieran ingresar en el mundo de las metodologías ágiles</recipients>
  <surveyed-count type="integer">55</surveyed-count>
  <tag-name>C-CSD1 (CSD Módulo 1) </tag-name>
  <takeaways>Al participar del taller obtendrás:

- Experiencia de primera mano en el framework Scrum
- Material impreso de referencia para utilizar durante y luego del curso
- Coffee breaks y almuerzo (opcional, dependiendo de la sede)
- Si cursas este entrenamiento junto con Análisis, Estimación y Planificación con Scrum y Desarrollo Ágil de Software y realizas el exámen asociado cubres los requisitos para obtener el certificado [Certified Scrum Developer de la Scrum Alliance](http://www.scrumalliance.org/certifications/practitioners/csd-certification)</takeaways>
  <updated-at type="datetime">2014-10-09T14:37:31Z</updated-at>
  <categories type="array">
    <category>
      <codename>organizaciones</codename>
      <created-at type="datetime">2013-04-19T17:36:06Z</created-at>
      <description>Proponemos un nuevo enfoque de gestión de organizaciones, áreas, departamentos y equipos de trabajo que se enfoca en las personas y sus interacciones por sobre los procesos y las herramientas utilizadas.

Las organizaciones y los equipos de trabajo están compuestos por personas y las personas tienen comportamientos, deseos, emociones; no son "recursos". La creación de productos y/o servicios innovadores es, principalmente, una actividad social que tiene lugar dentro de un equipo de personas, en contextos más participativos, colaborativos y humanos. Por consiguiente, la manera más efectiva de mejorar los resultados es mejorando las relaciones que existen entre los miembros y no solamente atendiendo los procesos y las tareas que ellos realizan.

**Te podemos asistir para lograr que tu organización, área, departamento o equipo de trabajo, logre un nivel de rendimiento superior al actual.**

Contactate con nosotros en coaching@kleer.la</description>
      <description-en>We propose a new approach to management of organizations, departments and teams that focuses on people and their interactions over processes and tools used.
</description-en>
      <id type="integer">2</id>
      <name>Organizaciones asombrosas</name>
      <name-en>Amazing organizations</name-en>
      <order type="integer">1</order>
      <tagline>A partir del aprendizaje, la confianza, el compromiso, la visibilidad y la flexibilidad tu organización, departamento o equipo de trabajo logrará resultados nunca antes vistos.</tagline>
      <tagline-en>Thru learning, trust, commitment, visibility and flexibility your organization, department or team achieve results never seen before.</tagline-en>
      <updated-at type="datetime">2014-10-03T11:24:04Z</updated-at>
      <visible type="boolean">true</visible>
    </category>
  </categories>
</event-type>
